[
  {
    "id": "IBEX_20_026_T3_S07_106",
    "question": "동산종합보험에관한설명으로맞는것은?\n①공장내장치된기계중리스물건의기계는인수할수있다.\n②담보위험은열거위험담보방식으로화재, 도난, 파손,\n폭발등의사고를보상한다.\n③전기적사고또는기계적사고는보통약관상의담보\n위험이다.\n④기평가보험으로서재조달가액을기준으로보상하며\n감가는적용되지않는다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "동산종합보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_027_T3_S07_107",
    "question": "보증보험의법적성질에관한설명중틀린것은?\n①보증보험회사는주채무자(보험계약자)와함께채권자\n(피보험자)에대하여연대보증책임을부담한다.\n②보증보험사고의발생은주채무자의채무불이행을의미\n한다.\n③보험계약자나보험자는언제든지보험계약을해지할수있다.\n④보증보험계약의관계자는보험계약자, 피보험자및\n보험자이다.\n손해보험중개사시험- 손해보험1부- 4쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 3,
    "answer_text": "보증보험의법적성질"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_028_T3_S07_108",
    "question": "다음중피보험자가입은재산상의손해뿐아니라, 제3자가\n입은재산상의손해까지보상하는보증보험상품은?\n①인ˑ 허가보증보험\n②이행(계약)보증보험\n③납세보증보험\n④리스보증보험",
    "answer": 3,
    "answer_text": "제3자;인ˑ"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_029_T3_S07_109",
    "question": "보증보험증권은일반적으로보험계약자가발급받아\n피보험자에게제출한다. 다음보증보험상품중보증보험\n증권을보험계약자가피보험자가아닌제3자에게제출\n하는상품으로가장적합한것은?\n①공사이행보증보험\n②이행(입찰)보증보험\n③공탁보증보험\n④소액대출보증보험",
    "answer": 3,
    "answer_text": "피보험자에게제출한다.;다음보증보험상품중보증보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_030_T3_S07_110",
    "question": "다음상법및보증보험약관상의내용이다. 괄호에들어갈\n단어를올바른순서대로나열한것은?\n§\n보험자가보험약관의교부․명시의무를위반한때보험\n계약자는계약체결일로부터1개월이내에피보험자의\n서면동의를얻어계약을(\n)할수있다.\n§\n계약자의사기에의한계약이성립되었음을보험자가\n증명하는경우에는사기사실을안날로부터1개월이내에,\n계약체결일로부터5년이내에한하여계약을(\n) 할수\n있다.\n§\n보험계약자는계약체결후지체없이보험료의전부또는\n제1회보험료를지급하여야하며, 이를지급하지아니하면\n계약성립후2월이경과하면그계약은(\n)된것으로본다.\n§\n보험자는피보험자의고의로인한손해가발생한경우\n계약을(\n)할수있다.\n①해지- 취소- 해지- 취소\n②취소- 해지- 해제- 해지\n③해제- 해지- 취소- 해제\n④취소- 해제- 해지- 취소",
    "answer": 2,
    "answer_text": "괄호에들어갈;서면동의를얻어계약을할수있다."
  },
  {
    "id": "IBEX_21_026_T3_S07_106",
    "question": "다음중보험회사가금전보상이아닌보증이행업체로\n하여금잔여공사를대신시공토록하고이에추가로\n소요되는공사비용등을부담하는대체시공의방식으로도\n보증채무를이행할수있는보험상품은?\n①이행(하자)보증보험\n②이행(계약)보증보험\n③공매보증보험\n④공사이행보증보험",
    "answer": 4,
    "answer_text": "이행보증보험;이행보증보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_027_T3_S07_107",
    "question": "다음중보험상품별피보험자의연결이잘못된것은?\n①신원보증보험- 고용주\n②인허가보증보험- 특정한영업설비또는행위에대하여\n권리의설정, 금지의해제기타행위의출원자\n③보석보증보험- 대한민국정부\n④납세보증보험– 세무서장또는세관장",
    "answer": 1,
    "answer_text": "신원보증보험-;고용주"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_028_T3_S07_108",
    "question": "다음중이행보증보험에대한설명으로맞는것은?\n①이행(입찰)보증보험은도급계약및매매계약등에수반\n하는계약보증금에대신하여활용되는상품이다.\n②이행(계약)보증보험은도급계약및매매계약등에\n수반하는입찰보증금에대신하여활용되는상품이다.\n③이행(선금급)보증보험은도급계약및각종계약에\n따라자재등을지급한경우주계약이불이행되어\n선지급한자재를반환받기위해활용되는상품이다.\n④이행(지급)보증보험은도급계약및각종계약에따라\n선금등을지급한경우주계약이불이행되어선지급한\n선금을반환받기위해활용되는상품이다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중이행보증보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_029_T3_S07_109",
    "question": "다음중전세금보장신용보험에관한설명으로틀린것은?\n①보험계약자는임차인, 피보험자는임대인으로설정한다.\n②임대차기간중임차목적물이경매로매각된경우에는\n배당종료후미회수된임대보증금을지급한다.\n③임대차기간종료후30일이후에임대보증금이미회수된\n경우에는임대보증금을지급한다.\n④개인과법인모두보험가입이가능하다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중전세금보장신용보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_030_T3_S07_110",
    "question": "다음중연대보증에대한설명으로틀린것은?\n①연대보증은보증채무의일종이다.\n②연대보증인은최고․검색의항변권을행사할수없다.\n③연대보증인간에는분별의이익이인정된다.\n④상법에서는상행위에따른보증채무는연대보증채무임을\n명시하고있다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "다음중연대보증"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_026_T3_S07_106",
    "question": "다음 중 배상책임보험에서 의무보험이 아닌 것은?\n①수련시설배상책임보험\n②임원배상책임보험\n③유도선사업자배상책임보험\n④다중이용업소화재배상책임보험\n손해보험중개사시험- 손해보험1부- 4쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 1,
    "answer_text": "배상책임보험에서;의무보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_027_T3_S07_107",
    "question": "다음 중 보증보험에 대한 설명으로 가장 옳지 않은 것은?\n①보증보험은계약상의채무불이행을담보함에따라\n경기변동에대한민감도가매우높다.\n②당사자간의계약내용을보증함으로써일반손해보험과\n비교할때, 역선택가능성이비교적낮다.\n③일반손해보험은보험계약자의임의해지권이인정되지만\n보증보험은보험계약자의임의해지권이제한된다.\n④일반손해보험은주로자기를위한보험인데비해\n보증보험은주로타인을위한보험이다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "다음중보증보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_028_T3_S07_108",
    "question": "다음 중 신용보험에 대한 설명으로 가장 옳지 않은 것은?\n①보험청약형태는대수의법칙이적용됨에따라단체\n계약으로만이루어지며, 개별계약은인정되지않는다.\n②신용보험은자기를위한보험계약이다.\n③신용보험또한보증보험과동일하게계약상의채무\n불이행을담보한다.\n④보험자의입장에서는신용보험이보증보험에비해\n위험관리가비교적용이하다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "다음중신용보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_029_T3_S07_109",
    "question": "다음 중 보증보험 상품에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①공탁보증보험- 민사사건상신청인의손해배상책임을\n담보하는상품이다.\n②신원보증보험- 신원보증이필요한피고용주와고용주\n모두보험계약자가될수있다.\n③인허가보증보험- 피허가자의허가조건불이행으로\n허가관청이입은손해를보상하는상품으로, 제3자가\n입은손해는보상하지않는다.\n④전세금보장신용보험- 보험가입은전입신고전·후\n(前·後)에관계없이모두가능하다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "다음중보증보험상품"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_030_T3_S07_110",
    "question": "다음 중 신원보증보험에서 보상하는 손해가 아닌 것은?\n①피보증인의절도에의한피보험자의손해\n②피보증인의횡령에의한피보험자의손해\n③피보증인의사기에의한피보험자의손해\n④피보증인의기계조작부주의에의한피보험자의손해",
    "answer": 1,
    "answer_text": "신원보증보험에서;보상하"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_026_T2_S07_066",
    "question": "다음 중 보증보험에 대한 설명으로 가장 옳지 않은 것은?\n①보증보험은 보험회사와 보험계약자 그리고 다른\n피보험자가존재한다.\n②보증보험 증권상 보증하는 내용에 주계약서와 다른 \n내용을 포함할 수 있다.\n③신용보험이나 보증보험 모두 계약상의 채무불이행을\n담보한다.\n④보증보험의 보험사고는 불법행위나 채무·의무 불이행\n으로 발생한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "다음중보증보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_027_T2_S07_067",
    "question": "보험증권에 기재된 사건으로 인하여 권리자인 피보험자가\n손해배상 청구권에 관한 확정된 집행권원을 받음으로써\n담보제공 의무자인 보험계약자가 피보험자에게 배상하여야\n할 손해를 보상하는 보험상품은?\n①납세보증보험\n②보석보증보험\n③인허가보증보험\n④공탁보증보험",
    "answer": 3,
    "answer_text": "보험증권;기재된"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_028_T2_S07_068",
    "question": "다음 보증보험 상품 중 주계약이 금전소비대차계약(대출\n계약)이 아닌 보험 상품은?\n①전세금보장신용보험\n②소액대출보증보험\n③개인주택자금보증보험\n④생활안정자금보증보험",
    "answer": 4,
    "answer_text": "상품;주계약"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_029_T2_S07_069",
    "question": "가맹본부의 계약불이행으로 인하여 발생하는 예치가맹금\n반환채무를 담보하는 보증보험 상품은?\n①프랜차이즈보증보험\n②이행(계약)보증보험\n③가맹사업보증보험\n④이행(지급)보증보험",
    "answer": 3,
    "answer_text": "가맹본부;계약불이행으"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_030_T2_S07_070",
    "question": "다음 중 보증보험에 대한 설명으로 가장 옳지 않은 것은?\n①보증채무는 주채무의 이행을 담보하므로 반드시 주채무가 \n있어야 한다.\n②일반손해보험은 보험계약자가 임의로 보험계약을 \n해지할 수 있으나, 보증보험은 보험계약자 임의로 \n보험계약을 해지할 수 없다.\n③보험가입금액과 보험가액의 비율에 따라 보상하는 \n것을 원칙으로 한다.\n④상법상 보험자 대위권과 민법상 구상권을 행사할 \n수 있다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "다음중보증보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_026_T2_S07_066",
    "question": "보증보험 관련 주채무자의 변제능력이 있으며 그 집행이\n용이하다는 것을 증명하여, 먼저 주채무자에게 청구하라고\n요구할 수 있는 보증인의 권리는?\n①분별의 이익\n②검색의 항변권\n③최고의 항변권\n④청구회피권",
    "answer": 3,
    "answer_text": "주채무자;변제능력"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_027_T2_S07_067",
    "question": "주택담보대출비율(LTV)을 초과한 대출금액의 반환지급\n채무에 대한 담보로 활용하는 보험상품은?\n①MCI신용보험\n②모기지 신용보험\n③전세임대주택신용보험\n④전세금보장신용보험",
    "answer": 3,
    "answer_text": "주택담보대출비율;초과한"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_028_T2_S07_068",
    "question": "다음은 보증보험 상품의 법률적 근거가 되는 “보험업법 제2조(정의)의 1. 나.손해보험 상품”에 관한 규정이다. 〈 〉에 들어갈 내용 중 맞는 것은?\n손해보험상품 : 위험보장을 목적으로 우연한 사건 (다 목에 따른 질병·상해 및 간병은 제외 한다.)으로\n발생하는 손해( 〈〉또는 〈〉(으)로발생하는 손해를 포함 한다.)에 관하여 금전 및 그 밖의 급여를 지급할 것을 약속하고 대가를 수수하는 계약 으로서 대통령령으로 정하는 계약\n①보증보험 - 신용보험 \n②법률행위 - 행정행위\n③계약상 채무불이행 - 법령상 의무불이행 \n④민법상 계약불이행 - 형법상 불법행위",
    "answer": 1,
    "answer_text": "상품;법률적"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_029_T2_S07_069",
    "question": "이행(계약)보증보험에서 보상하는 손해는 주 계약에서 \n정한 바에 따라 피보험자가 몰수 또는 귀속시켜야 할  \n금액으로 한다. 다만, 주 계약에서 정한 계약보증금의 \n몰수 또는 귀속 조항이 없는 경우에는 보험가입금액을 \n한도로 피보험자가 청구한 금액 중 실 손해액을 보상\n한다. 다음의 경우 실 손해액 산정금액은?\n- 공사계약금액 : 100억원(보험가입금액 20억원)\n- 기성(타절)금액 : 85억원\n- 잔여공사 금액 : 15억원 \n- 잔여공사를 이행하기 위해 타 업체와 계약 체결한 \n금액 : 25억원\n①10억원    ②15억원     ③20억원     ④25억원",
    "answer": 2,
    "answer_text": "이행보증보험에서;보상하"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_030_T2_S07_070",
    "question": "다음 중 신용보험 상품과 관련 없는 제도는?\n①손실분담 및 부분보상제도\n②잔존보험가입금액제도\n③총 보상한도액제도\n④보험료 소급제도",
    "answer": 4,
    "answer_text": "신용보험;상품과"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_026_T2_S07_066",
    "question": "보증보험 상품 중 권리금보호신용보험 상품에 관한 내\n용으로 옳지 않은 것은?\n①보상하는손해는보험기간중에채무자인임대인이\n권리금회수기회방해행위를하여채권자인임차\n인이입은재산상의손해이다.\n②보험가입금액은최대10억원이며보험계약자가청약\n하는금액이다.\n③가입대상임대차계약은임대차기간1년이상인사\n업자등록대상이되는상가건물임대차계약으로서\n유통산업발전법에의한대규모점포나준대규모점포\n도가입대상이다.\n④보험료분할납입특별약관을적용할수있다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "상품;권리금보호신용보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_027_T2_S07_067",
    "question": "보험계약자와 피보험자가 주계약을 체결하고 계약을 \n이행하는 과정에서 통상적으로 이행보증보험 증권이 \n발급되는 순서는?\n①이행(입찰)보증보험→이행(선금급)보증보험\n→이행(계약)보증보험→이행(하자)보증보험\n②이행(입찰)보증보험→이행(계약)보증보험\n→이행(선금급)보증보험→이행(하자)보증보험\n③이행(계약)보증보험→이행(선금급)보증보험\n→이행(하자)보증보험→이행(입찰)보증보험\n④이행(계약)보증보험→이행(입찰)보증보험\n→이행(하자)보증보험→이행(선금급)보증보험",
    "answer": 2,
    "answer_text": "보험계약자와;피보험자"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_028_T2_S07_068",
    "question": "이행(상품판매대금) 보증보험 약관 설명 중 옳지 않은 \n것은?\n①채무자인보험계약자가보험증권에기재된계약에서\n정한외상물품대금지급채무를이행하지않음으로써\n채권자인피보험자가입은손해를보상한다.\n②계약자, 피보험자또는이들의대리인의사기에의하\n여계약이성립되었음을보험회사가증명하는경우\n에는사기사실을안날부터3개월이내에, 계약체결\n일로부터5년이내에한하여계약을취소할수있다.\n③보험의목적의양도는보험회사의서면동의없이는\n보험회사에대하여효력이없으며보험회사가서면\n동의한경우, 계약으로인하여생긴권리와의무를\n함께양도한것으로한다.\n④보험금청구권또는보험료반환청구권은3년간행\n사하지아니하면소멸시효가완성한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "이행;약관"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_029_T2_S07_069",
    "question": "다음 중 신원보증보험의 특별약관에 해당되지 않는 것은?\n①청구보증특별약관\n②추가위험부담특별약관\n③대위권제한특별약관\n④손·망실손해배상특별약관",
    "answer": 4,
    "answer_text": "신원보증보험;특별약관"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_030_T2_S07_070",
    "question": "국제 보증거래에서 발주자가 국가적 위험이나 법률적 \n위험 등을 회피하기 위하여 자국내 보증인의 보증서를 \n요구하는 경우, 수급인(보증신청인)의 요청으로 보증인\n을 위하여 발급하는 보증서는?\n①Performance Bond\n②Advance Payment Bond\n③Maintenance Bond\n④Counter Guarantee Bond",
    "answer": 2,
    "answer_text": "국제;보증거래에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_026_T2_S07_066",
    "question": "다음 중 인·허가보증보험에 대한 설명으로 옳지 않은 \n것은?\n①보험계약자는 인가, 허가, 특허, 면허, 승인, 등록, 기타 \n명칭여하를 불문하고 특정한 영업설비 또는 행위에 \n대하여 권리의 설정, 금지의 해제 기타 행위의 출원자로 \n보험계약을 청약하는 자를 말한다.\n②피보험자는 인·허가 관청의 장으로 하되, 관계법령에 \n다른 규정이 있을 때에는 그에 따른다.\n③보험기간은 인·허가기간으로 하며, 보험기간을 다르게 \n할 수 없다.\n④보험가입금액은 보험계약자가 인·허가 등의 인·허가자\n(피보험자)에게 예치하여야 할 금액이다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "다음중인·허가보증보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_027_T2_S07_067",
    "question": "다음 중 이행지급보증보험 상품에서 보증하는 내용이 \n아닌 것은?\n①공인노무사 등록보증금 지급보증\n②전기요금 지급보증\n③손해보험대리점 영업보증금 지급보증\n④택배업무 위·수탁 계약에 따른 손해배상 지급보증",
    "answer": 4,
    "answer_text": "이행지급보증보험;상품에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_028_T2_S07_068",
    "question": "보험계약자의 신용등급에 따른 요율차등을 적용하지 \n않는 상품(보증내용)은 ?\n①이행계약보증보험\n②오토론\n③보석보증보험\n④인·허가보증보험",
    "answer": 2,
    "answer_text": "보험계약자;신용등급"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_029_T2_S07_069",
    "question": "상업신용보험에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①보험계약자는 채권자이다.\n②피보험자는 채권자이다.\n③타인을 위한 보험으로 채무자의 신용도에 따라 담보가 \n필요하다.\n④보험회사와 채권자와의 협의에 따라 보상비율을 협의\n할 수 있고 피보험자가 손해를 분담할 수 있다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "상업신용보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_030_T2_S07_070",
    "question": "다음 보증보험 상품 중 법률상 채무불이행에 대한 상품이 \n아닌 것은?\n①납세보증보험\n②프랜차이즈보증보험\n③설계감리보증보험\n④병무귀국보증보험",
    "answer": 2,
    "answer_text": "상품;법률상"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_026_T2_S07_066",
    "question": "다음 중 법령상의 채무불이행으로 채권자가 입은 손해를 \n위해 채무자가 보험 가입하는 채무이행보증(Surety)이 \n아닌 것은?\n①생활안정자금보증보험      ②인허가보증보험 \n③납세보증보험              ④공탁보증보험",
    "answer": 1,
    "answer_text": "법령상;채무불이행으"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_027_T2_S07_067",
    "question": "다음 중 프랜차이즈보증보험과 가맹사업보증보험에 \n대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①프랜차이즈보증보험은 보험계약자(가맹본부)의 가맹금 반환\n의무를담보한다.\n②가맹사업보증보험의 보험계약자는 가맹본부이다.\n③프랜차이즈보증보험의 피보험자는 가맹사업자이다.\n④가맹사업보증보험의 보험기간은 주계약(가맹계약)기간 또는 \n피보험자가 요구하는 기간으로 한다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "프랜차이즈보증보험과;가맹사업보증보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_028_T2_S07_068",
    "question": "다음 중 신용보험 상품에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①개인금융신용보험의 인수대상 주계약은 금전소비대차\n계약이다.\n②매출채권신용보험의 보험가입금액은 매출액 방식과 신용\n한도액 방식이 있다.\n③전세금보장신용보험의 보험계약자는 주택을 임대하는 \n임대인으로서 보험계약을 체결하는 자로 한다.\n④상생선금신용보험은 도급계약 및 매매계약 등에서 선금을 \n지급하는 자가 스스로 채권확보를위해 가입하는 상품이다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "다음중신용보험상품"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_029_T2_S07_069",
    "question": "다음 중 임차인을 위한 임차보증금 반환채권을 담보로 \n활용되는 보험상품이 아닌 것은?\n①전세금보장신용보험\n②임대주택보증보험\n③권리금보호신용보험\n④상가보증금보장신용보험",
    "answer": 3,
    "answer_text": "임차인;위한"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_030_T2_S07_070",
    "question": "민법상 보증채무의 법적성질에 관한 설명으로 옳지 \n않은 것은?\n①보증채무는 채권자와\n보증인 사이의 보증계약에 \n의하여 성립되므로 주채무와는 별개의 채무이다.\n②보증채무의 내용은 주채무의 내용과 원칙적으로 \n동일하다.\n③주채무의 이행이 없는 경우 보증인이 채무의 이행을 \n부담하여야 하므로 보증인은 최고·검색의 항변권이 있다.\n④보증채무는주채무가반드시 존재하여야 하나 주채무에 \n종속되지는 않는다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "민법상보증채무의법적성질"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_026_T2_S07_066",
    "question": "다음 보증보험 상품 중 법령에서 정한 채무 또는 의무 \n이행을 담보하는 상품이 아닌 것은?\n①가맹본부보증보험\n②가맹사업자보증보험\n③인허가보증보험 \n④공탁보증보험",
    "answer": 1,
    "answer_text": "상품;법령에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_027_T2_S07_067",
    "question": "임차인은 상가를 임차하여 사용 후 임차기간이\n종료하였을 때 상가를 원상회복하여 임대인에게 \n반환하여야 한다. 임차인이 원상회복하지 않은 경우 \n임대인이 입은 손해를 보상받기에 가장 적합한 \n보험상품은?\n①계약보증보험\n②하자보증보험\n③지급보증보험\n④전세금보장신용보험",
    "answer": 3,
    "answer_text": "임차인;상가"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_028_T2_S07_068",
    "question": "다음 보증보험 상품 중 보험계약자(또는 채무자)의 신용도와 \n무관하게 보험요율이 적용되는 상품은?\n①계약보증보험\n②하자보증보험\n③전세금보장신용보험\n④개인금융신용보험",
    "answer": 4,
    "answer_text": "상품;보험계약자"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_029_T2_S07_069",
    "question": "다음 중 신원보증보험 상품에 관한 설명으로 옳지 않은 \n것은?\n①피용인이 불성실 행위를 함으로써 고용주가 입은 \n손해를 보상하는 상품이다.\n②보통약관상 피용인의 절도, 강도, 사기, 횡령, 배임에 \n의한 손해를 보상한다.\n③보험계약자는 피보증인 또는 사용자로서 보험계약을 \n청약하는 자로 한다.\n④보험기간은 단기 6개월 장기 10년이내에서 보험계약자가 \n요구하는 기간으로 한다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중신원보증보험상품"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_030_T2_S07_070",
    "question": "다음 중 보증보험 상품에 대한 설명으로 옳지 않은 \n것은?\n①공탁보증보험의 피보험자는 가압류 등 민사사건 \n신청인이다.\n②납세보증보험의 피보험자는 국가 또는 지방자치단체이다.\n③전세금보장신용보험의 보험계약자는 임차인이다.\n④기업금융보증보험의 주계약은 금전소비대차계약이다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "다음중보증보험상품"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_026_T3_S07_066",
    "question": "다음 중 계약보증보험에서 보상하는 손해는?\n①전쟁, 혁명, 내란, 사변, 테러, 폭동, 소요 기타 이들과 \n유사한 사태로 채무를 이행하지 못한 사유\n②핵연료물질 또는 핵연료물질에 오염된 물질의 방사성,\n폭발성 그 밖의 유해한 특성 또는 이들의 특성에 의한 \n사고로 채무를 이행하지 못한 사유\n③피보험자의 책임 없는 사유로 보험계약자가 계약에서 \n정한 의무를 이행하지 않아 계약보증금의 몰수 또는 \n귀속사유가 발생한 경우\n④지진, 분화, 홍수, 해일 또는 이와 비슷한 천재지변으로 \n채무를 이행하지 못한 사유",
    "answer": 1,
    "answer_text": "계약보증보험에서;보상하"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_027_T3_S07_067",
    "question": "다음 중 보증보험 및 신용보험에 대한 설명으로 옳지 \n않은 것은?\n①보증보험은 각종 거래의 신용위험을 줄이기 위해 보험의 \n형식으로 취급하는 보증제도이다.\n②보증보험은 채무자인 보험계약자가 채권자인 피보험자\n에게 계약에서 정한 채무를 이행하지 않아 피보험자가 \n입은 손해를 보상하는 특수한 형태의 보험이다.\n③신용보험은 상품 또는 용역을 제공하는 자가 외상\n구매자 또는 용역을 받는 자의 지급불능으로 생기는 \n손실을 보상받기 위해 채권자가 가입하는 상품이다.\n④신용보험은 예상하지 못한 손실을 보상받기 위해 \n스스로 보험계약자 겸 피보험자가 되어 가입하는 \n타인을 위한 보험이다.\n손해보험중개사시험- 손해보험1부- 4쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중보증보험및신용보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_028_T3_S07_068",
    "question": "다음 중 보증보험 상품에 대한 설명으로 옳지 않은 \n것은?\n①신원보증보험은 고용주가 불성실 행위를 함으로써 \n피용인이 입은 손해를 보상하는 상품이다.\n②인허가보증보험은 수허가자(보험계약자)가 인가, 허가,\n면허 등 행정행위에 관련된 인허가 조건을 이행하지 \n않아 허가관청 또는 제3자(피보험자)가 입은 손해를 \n보상하는 상품이다.\n③물품대금보증보험은 물품대금 지급채무를 지는 구매자\n(보험계약자)가 계약에서 정한 대금지급채무를 이행\n하지 않아 판매자(피보험자)가 입은 손해를 보상한다.\n④전세금보장신용보험은 임대인이 임대차계약에 따른 \n임차보증금반환채무를 이행하지 않아 임차인이 반환\n받아야 할 임차보증금을 보장한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "다음중보증보험상품"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_029_T3_S07_069",
    "question": "다음 중 개인 임차인을 가입 대상으로하는 전세금보장\n신용보험 상품에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①주택임대차보호법상 임차인의 대항력과 우선변제권이 \n확보되어야 한다.\n②집주인의 사전동의가 있어야 가입이 가능하다.\n③임차보증금 전액을 보험가입금액으로 하는 것이 원칙\n이다.\n④납입보험료에 대하여 연말정산시 특별세액공제가 \n가능하다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "개인;임차인"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_030_T3_S07_070",
    "question": "다음 중 보증보험에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①보증보험 표준약관은 채무이행보증보험,\n신용보험,\n신원보증보험 총 3가지가 있다.\n②보증보험계약에 관하여는 그 성질에 반하지 아니하는 \n범위에서 보증채무에 관한 민법의 규정이 준용된다.\n③보증보험은 계약상 채무불이행 또는 법령상의 의무\n불이행으로 입은 손해를 보상한다.\n④보증보험은 보험업법상 제3보험업에 해당한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "다음중보증보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_026_T2_S07_066",
    "question": "다음 신문 기사와 관련하여 전자결제수단 상환 채무 \n불이행시 결제수단 구매자가 입은 손해를 보상하는 \n보증보험 상품은?\n①인허가보증보험\n②카드가맹점 보증보험\n③쇼핑몰보증보험\n④전자상거래(결제수단)보증보험",
    "answer": 2,
    "answer_text": "신문;기사와"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_027_T2_S07_067",
    "question": "다음 중 보증보험의 특수성에 대한 설명으로 가장 \n거리가 먼 것은?\n①보증보험계약의 당사자는 보험계약자, 피보험자, 보증\n보험 회사이다.\n②보증보험의 보험사고는 불법행위 또는 채무·의무 \n불이행으로 발생한다.\n③보증보험은 경기에 대체로 둔감하므로 경기변동에 따른 \n영향을 비교적적게 받는다.\n④보증보험 계약은 그 성질에 반하지 아니하는 범위에서 \n보증채무에 관한 민법의 규정을 준용한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "다음중보증보험의특수성"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_028_T2_S07_068",
    "question": "보증보험의 보험종목 및 상품에 대한 설명 중 옳지 않은 \n것은?\n①보증보험 사업방법서는 보증보험의 종류로 신원보증,\n채무이행보증, 선급금이행보증, 신용, 기타로 분류하고 \n있다.\n②보증보험 사업방법서의 보험종목 및 보험상품 분류에 \n따른 신용보험에는 상업신용, 재무신용, 기타 상품이 \n있다.\n③보증보험과신용보험은 각종 상거래에서 발생하는 \n손해를 담보하는 보험상품으로, 보증보험과 신용보험 \n모두 타인을 위한 보험이다.\n④보증보험의 계약자는 채무자이고 피보험자는 채권자로 \n상이하나, 신용보험 상품은 보험계약자와 피보험자가 \n모두 채권자로 동일하다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "보증보험의보험종목및상품"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_029_T2_S07_069",
    "question": "주택 및 부동산 관련 보증(신용)보험 상품에 대한 설명\n으로 옳지 않은 것은?\n①전세금대출신용보험은 주택임차를 목적으로 전세금대출을 \n받은 채무자가 전세자금대출계약에서 정한 대출상환 \n의무를이행하지 않아 채권자가 입은 손해를 보상한다.\n②전세금보장신용보험은 주택의 임대차계약에서 정한 \n임차보증금 납부의무를 임차인이 이행하지 않아 임대인이 \n입은 손해를 보상한다.\n③전세임대주택신용보험은 전세임대주택의 임대차계약에서 \n정한 임차보증금 반환채무를 이행하지 않아 임차인이 입은 \n손해를 보상한다.\n④상가보증금보장신용보험은 상가건물의 임대차계약에서 \n정한 임차보증금 반환채무를 이행하지 않아 임차인이 \n입은 손해를 보상한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "주택및부동산관련보증보험상품"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_030_T2_S07_070",
    "question": "신원보증보험에서 보상하는 손해에 해당하는 것은?\n①피보증인이 업무를 처리함에 있어 자기의 직무상의 \n지위를 이용하여 보험기간 중에 피보험자에게 입힌 \n재산상의 직접손해\n②피보증인이 보험기간 중에 교육훈련에 수반하여 \n피보증인이 부담하는 의무 또는 채무를 이행하지 \n아니함으로써피보험자가 피보증인으로부터 회수하여야 \n할 당해 교육훈련에 직접 소요된 비용\n③보험증권에 기재된 금전소비대차계약에서 정한 채무\n④보험증권에 기재된물품또는 용역제공과 관련된 \n계약에서 발생한 채무\n티○, 위메◇ 미정산 여파로 상품권 업계에 퍼진 불안감\n이 꺼지지 않고 있다. 상품권 발행업체는 발 빠른 대처를 \n통해 소통에 나서고 있지만, 꺾인 소비 심리는 회복된 \n기미가 보이지 않는다. \n지난 5일 업계에 따르면 컬쳐○○를 운용하는 한국△△\n진흥은 고객 선불충전금을 안전하게 관리하고 있다는 입장\n을 연일 강조하고 있다. 이달 30일까지였던 보증보험은 \n내년 9월 30일까지 1년 더 연장했다.\n제30회손해보험중개사시험- 손해보험1부- 5쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 3,
    "answer_text": "신원보증보험에서;보상하"
  }
]